學生攜大提琴被帶走扣查惹爭議 港鐵稱當事人終獲放行

港鐵在2015年推出「較大型樂器及體育用品計劃許可證」，所有乘客若要攜帶較大型樂器進入港鐵時，職員有權要求當事人提供證明。不過昨午有網民在太古站發現一名攜帶大提琴的學生被職員扣查，他因未能提供許可證被要求離開車廂，怒斥職員「小朋友都唔放過」，吸納近2000名嬲嬲，要求港鐵回應事件。港鐵其後主動回應指，職員最後已將學生放行。
網民Timothy Ho昨午途經太古站，見到一名學生被港鐵職員扣查，於是拍照片放到「巴打絲打Facebook Club」群組，斥「一個細路仔，就咁比人扣查，重聽到港鐵職員叫佢問老師點解比人扣留！小朋友都唔放過。」
帖文隨即被轉載至不同平台，不少網民認同Timothy的說法，批評港鐵職員「最叻咪選擇性執法」，「對個學生洗唔洗咁呀， 解釋完比人走啦。」
港鐵在其社交專頁主動回應事件，指太古站職員昨午收到乘客的來電，於是職員到列車了解，並要求學生到大堂的客務中心量度樂器盒尺寸。學生的樂器盒有一邊超出規定所限，而學生表示正在申請較大型樂器許可證，於是職員最後放行他。
但網民似乎不太接受回應，斥港鐵職員的做法不公「話有人投訴就去了解，咁平時我地投訴個D（啲）人帶大件行李，你地又唔處理」，「咩大型樂器許可證？一個學生著住校服拎住果咁嘅盒你有咩要懷疑」認為港鐵令所有事件變得複雜，最後只會令前線職員受苦。

個證其實有咩意義